{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028548",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제1회 아시안컵 축구대회 우승컵"
    },
    "text": "第1回アジアカップサッカー大会優勝カップ (제1회 아시안컵 축구대회 우승컵)\\n\nソウル特別市蘆原区花郎路727-00\\n\n1956年に香港で開催された最初のアジアカップで優勝した韓国代表選手には銀の優勝カップが授与されました。アジアカップはアジアサッカー連盟（AFC）によって主催されるアジア各国の国際サッカー大会で、4年毎に開催されます。初期のアジアカップでは、優勝国は実物の優勝カップを持ち帰ることができなかったため、サイズが小さくなった優勝カップが選手に配布されました。この銀の優勝カップは、当時の韓国代表の選手たちの一人が受け取ったものです。カップのサイズは、高さ24.5cm、下段部直径19.2cm、上段部直径24cmです。カップの表面には、「ASIAN CUP」という文字とサッカーボールの模様、「1956、WINNER」という文字が順に刻まれており、サッカーボールの模様の中央には「AFC」と刻まれています。この優勝カップは銀を主成分とし、副成分には銅が使用されています。 第1回アジアカップは、地域予選を通過した4カ国（韓国、香港、イスラエル、ベトナム）のリーグ戦で行われました。韓国代表チーム（監督：イ·ユヒョン）はこの大会で2勝1分けの成績を収め、優勝しました。韓国サッカー代表チームが初めて国際大会で優勝したのはこの第1回アジアカップであり、そのためこの優勝カップは韓国サッカー史において重要な遺物となっています。この優勝カップは2012年4月18日に国家登録に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "アジアカップサッカー大会優勝カップはどこで展示されていますか？",
            "answer": "アジアカップサッカー大会優勝カップはソウル特別市蘆原区花郎路にある展示施設で展示されています。"
        },
        {
            "question": "アジアカップサッカー大会は何年ごとに開催されますか？",
            "answer": "アジアカップサッカー大会は4年ごとに開催されます。"
        },
        {
            "question": "アジアカップサッカー大会の初回優勝国はどこですか？",
            "answer": "アジアカップサッカー大会の初回優勝国は韓国です。"
        },
        {
            "question": "アジアカップサッカー大会優勝カップのサイズはどれくらいですか？",
            "answer": "アジアカップサッカー大会優勝カップのサイズは高さ24.5cm、下段部直径19.2cm、上段部直径24cmです。"
        },
        {
            "question": "アジアカップサッカー大会優勝カップの材料は何ですか？",
            "answer": "アジアカップサッカー大会優勝カップの主成分は銀であり、副成分には銅が使用されています。"
        },
        {
            "question": "韓国代表チームは何勝何分けでアジアカップサッカー大会を優勝しましたか？",
            "answer": "韓国代表チームは第1回アジアカップサッカー大会で2勝1分けの成績を収め、優勝しました。"
        },
        {
            "question": "アジアカップサッカー大会は何年に開催されましたか？",
            "answer": "アジアカップサッカー大会は1956年に開催されました。"
        },
        {
            "question": "アジアカップサッカー大会優勝カップは何の文字や模様が刻まれていますか？",
            "answer": "アジアカップサッカー大会優勝カップには「ASIAN CUP」という文字とサッカーボールの模様、そして「1956、WINNER」という文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "アジアカップサッカー大会優勝カップはどのようにして選手に授与されましたか？",
            "answer": "初期のアジアカップでは、優勝国は実物の優勝カップを持ち帰ることができなかったため、サイズが小さくなった優勝カップが選手に配布されました。"
        },
        {
            "question": "アジアカップサッカー大会優勝カップは韓国サッカー史においてどんな意義がありますか？",
            "answer": "韓国サッカー代表チームが初めて国際大会で優勝したのはこの第1回アジアカップであり、そのためこの優勝カップは韓国サッカー史において重要な遺物となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 478,
        "QA": 585
    }
}